另類「哈韓」? 日本出現北韓粉

日本近日出現迷上北韓文化的年輕粉絲，他們甚至創建俱樂部，模仿北韓女子團體「牡丹峰樂團」，成立了「先軍少女」穿上自製制服，練習表演「牡丹峰樂團」的歌曲舞蹈，而且觀眾還不少。

綜合外媒報導，儘管北韓日前發射2枚飛彈，甚至揚言3個月內擊沉日本，挑釁事件頻傳。但一個名為「東京北韓俱樂部」的團體，卻迷上北韓文化，模仿北韓女子團體「牡丹峰樂團」。

牡丹峰樂團號稱北韓版的少女時代，成員都由北韓領導人金正恩親自挑選。

「先軍少女」團長君薰（Chunhun）說，因為大學時研究北韓宣傳技術而著迷於北韓文化，現在為神奈川縣的自由插畫家。

他說:「我們不支持金正恩的政策，但我們喜歡北韓的音樂和藝術。」在一開始創立俱樂部時的確收到許多保守團體批評，甚至有人質疑「你們在搞反社會活動嗎？」「你是北韓間諜嗎？」但他表示，「就像喜歡美國的泰勒斯或南韓的K-POP一樣，我們喜歡的是北韓文化而已。」

「先軍少女」的舞蹈和音樂表演也培養了一群粉絲，粉絲甚至會穿上北韓軍裝在台下看表演支持。

痴撚線

個樣好似